% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\chapter{Conclusões}
% ----------------------------------------------------------

A localização do robô suportado por processamento de imagem não é uma tarefa simples. Esta está fortemente ligada a fatores ambientais como luminosidade e presença de ruído. Para garantir maior robustez e assegurar o sucesso do algoritmo, foi-se necessário implementar filtros assim como utilizar um operador morfológico de forma a melhorar a identificação do robô. Isto pode ser realizado por meio de ajuste do próprio usuário, possibilitando, assim, maior flexibilidade e adequação ao problema em questão.
Dentre outras, estão as seguintes atividades planejadas até o término do semestre: implementação do filtro de Kalman para fusão de dados provenientes do encoder e da câmera; implementar um algoritmo que possibilite um tratamento mais realista quanto ao processamento de imagens; implementação da estratégia de controle para desvio do sistema de obstáculos e atingir o destino desejado; ajuste de parâmetros necessários para o alcance da velocidade angular desejada; estabelecimento de comunicação e transmissão de dados para o computador; testes de performance e robustez dos algoritmos programados. 
